網民爆何君堯祖墳霸官地 記者核實侵水庫地約千呎

今日有網民於「連登」論壇，發表貼文指今日被不知名人士破壞的何君堯祖墳位置，涉嫌位於政府合法殯葬區外，屬非法佔用官地，而且祖墳部份位置更涉侵佔屯門北食水配水庫用地。網民之後寫電郵向地政總署舉報，要求跟進。

記者核實：侵屯門北食水配水庫用地900平方呎

位於屯門北食水配水庫用地的何君堯祖墳，鄰近山景邨，佔地約1500平方呎，鋪有石磚，十分豪華。然而記者對比殯葬區圖及配水庫位置圖，當中確實有900平方呎位置，位於屯門北食水配水庫用地之內；其餘位置，即其父母的墓碑位置，就位置殯葬區內（見下圖）。

本港1983年起推「山邊殯葬政策」，預留520個認可殯葬區，供原居民身故後下葬。原居民可以向民政事務總署申請，在政府土地中的「認可殯葬區」安葬先人，否則即屬違法。

佔官地可被刑事檢控

申訴專員於2015年12月曾批評民政處及地政處均不會派員實地視察身故原居民的下葬位置；加上認可殯葬區並不設界線標記，因此下葬位置可能與申請時所示不同，甚至或會「 出界 」，在認可殯葬區以外。

地政總署經常提醒公眾，切勿未經許可佔用政府土地。如因不合法佔用政府土地而違反《土地（雜項條文）條例》（第28章）（條例）第6（4）條，可被刑事檢控。

屌

dllm 支那01

得罪連登仲想走？

推

請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回送中條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍

光復香港 時代革命

唔怪得佢死狗咁，原來身有屎

想問係上環比槍射中頭個位義士宜加點？

今鋪係咪真係要起骨搬去第到

記住政府只想你關注何君堯

笑完好著眼其他重要野

係咪即係要起埋何妖雙親啲骨出嚟?

集中5大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲、上環至少36槍血腥鎮壓事件)

拆墳啦

起返個墳
還返塊地出黎呀

白衫佬做好事

政府幾時幫佢掘墳，嚴正執法呀牛屎佬

元朗南邊圍43%嚴重僭建 村民：政府多年無叫拆 屋署：未展開巡查

好邪惡

建制今日不斷炒車

死人霸生地

所有仆街都要比市民見到得到應有懲罰先有阻嚇力，同路人覺得做到野先會有動力繼續落去，起黑警底屌鳩何妖都係呢個道理，我唔覺得係笑料咁小事

連登仔真係痴撚線

我都想知 有冇人講下情況

我都好想知

又柒多鑊

用最嚴謹嘅法例定義用返係佢地到。

唔係啲白衫人掘墓都唔知

幫手投票

（元朗公投）邀唔邀請鄉紳參加727遊行？

啲花生食晒 咁夜邊到仲有得買

？

Push

今日已經見到有人戴頭盔返工！唔好俾佢停！香港人要保護好自己！

律師知法犯法大律師公會仲唔除佢名

犯左法既人點可以縱容

好邪惡
立心不良
原來一早已經佔政府便宜